Status 08.25:
Forsøkt å skrive et avnsitt om de såkalte "Dirichlet scale mixture" priorene. Håper det faller i smak.

Liste over ting som bør gjøres:

Dirichlet priorene virker å faktisk fungere bedre med slike interaksjoner, i allefall når N ikke er veldig stor. Prøv å simuler fra funksjonen som Geir og Aleksandir kom frem til fra Abalone datasettet, det kan gi oss mer lignende data som kan brukes for å styrke vår hypotese om at Dirichlet komponenten gjør priorene mer robuste når det er mye interaksjoner.

Vi har plot av konvergens vs feil i de ulike testpunktene i konvergens koden. Det kan være et aktuelt plot, kanskje enda bedre enn Rhat vs RMSE plottet.

Vi må finne CRPS for Friedman og Abalone dataen, selv om det er tidkrevende. Prøv å regn det ut når du ikke sampler noe annet.

En siste ting kan være å se på bias variansen, eventuelt øke den for å gjøre bias leddene mindre informative.

Vi kan vurdere å ta med SPSL og Normal-Gamma priorer, men jeg ville prøvd med Dirichlet-Laplace prioren før vi bruker de andre. Det krever i så fall et nytt Stan script.


Status 29.08.2025:
Jeg har nå skrevet inn Proposition 1 og 2 og teoremer 1 og 2, samt beviser for de alle. Det som mangler er forventning og varians for både proposition 2 og teorem 2. Se chat med ChatGPT, hvor den nyeste meldingen med A gjelder proposition 1 og B gjelder teorem 2. Jeg tror hvis vi får inn forventning og varians her så har vi kommet langt!
Jeg kunne godt tenkt meg å fått noen til å se over bevisene mine. Spesielt der hvor jeg;
-Ekspanderer til en sum
-Bytter sum og integral
-Bruker analytisk kontinuering
Dersom disse sitter tror jeg jaggu det blir artikkel.


Det som da altså må gjøres fremover, er å lage en ryddig og fin Overleaf. Først må forventning og varians for Proposition 1 og Teorem 2 inn. Etter det handler mye om å tolke resultatene og å skrive en god artikkel som forteller en historie og selger poengene godt!

05.09.2025:

Et plot som kunne vært kult å ha med er kappa for prior og posterior. Jeg bruker Friedman med N=200 for å gjøre dette. Jeg kan bruke modellene for regresjon direkte, men må kjøre prior modellene på nytt. I tillegg må jeg regne ut q to ganger, en gang for prior modellen og en gang for posterior modellen.

Her er det som nå må gjøres:
Alle resultater foruten konvergens med N=500 for DHS, Gauss og RHS er kjørt. De ser veldig like ut. Kanskje blir DST og DHS hakket dårligere av å ikke skalere med p, men ikke nok til at jeg tror det har noe å si. Dessuten ser det ut til at DHS/DST er enklere å sparsifye og mer robuste. Tror ikke det er noen vits i å se på konvergensen for Abalone datasettet heller. Det får de andre i så fall si ifra om. Tar vel ikke så lang tid å få til, men ser ikke behovet i første omgang. 

Deretter vil jeg ha fine plot for prior/posterior. Det er egentlig på plass, men du må "rydde opp" i plottene.

Deretter kan vi se på de siste utregningene som nevnt tidligere.



11.09.2025:

------- Paper plan -------
1 - Sørg for at alle resultater er riktig. Mangler konvergens.
2 - Fiks robusthet ✅
3 - Se om du kan få inn plot av selve nettverkene i Overleaf
4 - Kjør en strukturell endring på Overleaf slik vi snakket om. Introduser DSM mye tidligere.
5 - Du må ikke ha phi^2, for da er den ikke Beta fordelt. Du må ha phi.
6 - Se over beviser og teori, og gå gjennom notasjonen på de.
7 - Utvikle forventning og varians i teorem 2
8 - Rydd opp, slik at Geir og Leiv kan lese. 

Jeg tror jeg kommer til å bruke phi, ikke phi^2, da dette faktisk kan komme til å gi enklere uttrykk. Da må dessverre all koden for dirichlet modellene kjøres om igjen... det vil si:

------------------------------------
Kjøreliste:
------------------------------------
Regresjon:
DHS: BÅDE FOR MAPPEN MED MANGE OG MED FÅ FILER
python3 utils/run_all_regression_models.py --model dirichlet_horseshoe --output_dir results/regression/single_layer/relu/friedman --overwrite && python3 utils/run_all_regression_models.py --model dirichlet_horseshoe_tanh --output_dir results/regression/single_layer/tanh/friedman --overwrite ⏳ 

python3 utils/run_abalone.py --model dirichlet_horseshoe --output_dir results/regression/single_layer/relu/abalone --overwrite && python3 utils/run_abalone.py --model dirichlet_horseshoe_tanh --output_dir results/regression/single_layer/tanh/abalone --overwrite 

DS-T: BÅDE FOR MAPPEN MED MANGE OG MED FÅ FILER
python3 utils/run_all_regression_models.py --model dirichlet_student_t --output_dir results/regression/single_layer/relu/friedman --overwrite && python3 utils/run_all_regression_models.py --model dirichlet_student_t_tanh --output_dir results/regression/single_layer/tanh/friedman --overwrite 

python3 utils/run_abalone.py --model dirichlet_student_t --output_dir results/regression/single_layer/relu/abalone --overwrite && python3 utils/run_abalone.py --model dirichlet_student_t_tanh --output_dir results/regression/single_layer/tanh/abalone --overwrite 

------------------------------------
Klassifisering:
DHS:
python3 utils/run_breastcancer.py --model dirichlet_horseshoe --output_dir results/classification/single_layer/relu/breastcancer --overwrite && python3 utils/run_breastcancer.py --model dirichlet_horseshoe_tanh --output_dir results/classification/single_layer/tanh/breastcancer --overwrite ✅

DS-T:
python3 utils/run_breastcancer.py --model dirichlet_student_t --output_dir results/classification/single_layer/relu/breastcancer --overwrite && python3 utils/run_breastcancer.py --model dirichlet_student_t_tanh --output_dir results/classification/single_layer/tanh/breastcancer --overwrite ✅

------------------------------------
Prior: SJEKK CONFIG FØR DU KJØRER!
python3 utils/run_all_prior_models.py --model dirichlet_student_t --output_dir results/priors/single_layer/relu/friedman --overwrite ✅ 

python3 utils/run_all_prior_models.py --model dirichlet_horseshoe --output_dir results/priors/single_layer/relu/friedman --overwrite ✅

------------------------------------
Konvergens:
python3 utils/run_all_regression_models.py --model dirichlet_horseshoe_tanh --output_dir results/regression/single_layer/tanh/friedman/convergence --sample 2000 --warmup 5000 --overwrite
python3 utils/run_all_regression_models.py --model dirichlet_horseshoe --output_dir results/regression/single_layer/relu/friedman/convergence --sample 2000 --warmup 5000 --overwrite

python3 utils/run_all_regression_models.py --model dirichlet_student_t_tanh --output_dir results/regression/single_layer/tanh/friedman/convergence --sample 2000 --warmup 5000 --overwrite
python3 utils/run_all_regression_models.py --model dirichlet_student_t --output_dir results/regression/single_layer/relu/friedman/convergence --sample 2000 --warmup 5000 --overwrite

python3 utils/run_all_regression_models.py --model gaussian_tanh --output_dir results/regression/single_layer/tanh/friedman/convergence --sample 2000 --warmup 5000 --overwrite

